1. setTimeout() - метод, що викликає функцію через вказаний інтервал часу. Приймає в себе 2 параметри: назву функції (або саму функцію без імені) та час в мілісекундах, через який цю функцію буде виконано.
setInterval() - метод, що викликає вказану функцію регулярно через вказаний інтервал (який передано 2 аргументом в мілісекундах).

2. setTimeout() з 0 затримкою викликає функцію якомога швидше, але після виконання поточного коду

3. Для того щоб зупинити виконання коду, заданного в setInterval(), використовується метод clearInterval(). Якщо код виконався достатню кількість раз і вже не потрібен, його відключають.